英國第2大鋼鐵公司「英國鋼鐵」倒閉 影響約2.5萬名勞工

英國第2大鋼鐵公司「英國鋼鐵」（British Steel）今日未得到英國政府的3,000萬英鎊（相當於新台幣12億元）緊急貸款，宣布破產，預計影響約2.5萬名勞工。

綜合外電報導，英國政府今日表示，英國鋼鐵公司與政府的最後1次談判失敗，未能拿到政府3000萬英鎊的緊急貸款，將依法進行強制清算。英國鋼鐵公司總共聘僱約5000名員工，但英國鋼鐵倒閉還會波及到約2萬名相關產業的員工，共計約有2.5萬名勞工會受到影響。

持有英國鋼鐵公司的「Greybull Capital」指控，英國鋼鐵公司會倒閉，是因為脫歐導致的金融崩潰，進而使得鋼鐵業不景氣。

「Greybull Capital」於2016年收購塔塔鋼鐵（Tata Steel）在英國的部分業務，創立英國鋼鐵公司。